多久沒有想念一個人？

想念一個人是怎麼樣的感覺？櫻井和壽的歌詞或許能解答：

「在欣喜與悲傷之間搖擺不定 快要瘋掉似的」

中學的時候學校剛好開始轉型為男女校，從和尚寺半途中家的男學生們當然盡情釋放他們的天性。我也不例外，暗戀了一個女生。

那時候真的十分膚淺。她的電話號碼、Facebook、MSN，都是從其他同學打聽得來，跟她連 一句話都沒有說，是名符其實的「毒L」。極其量就是跟她在MSN對話。那時候，第一次有想念人的感覺，即是「有啲囉囉攣嗰種感覺囉」。現在回想，很傻，因為「囉囉攣」是源自幻想，幻想自己已經和對方建立了一種關係。巨蟹座好像還會將這種感覺無限放大，然後悲天憫人，「乸埋口面」（程度因人而異，可能有啲人冇，總之我嗰陣就係咁啦）。喔，這種感覺好像就是所謂的「單思」，很單純。這種感覺到大學畢業前好像還有。

到真正開始談戀愛的時候，想念的感覺又好像有少許不同。已經不是思念這麼簡單，而是包含
了擔心、不捨之情。多了的，是一份責任和付出。搞不好，可能會變成煩惱。

回到正題，很像有很久都沒有想念一個人的感覺。或許有，不過也只是過眼雲煙。因為你也知
道「現實並沒多麼夢幻」。單憑幻想，是不會有什麼好結果，還是好好面對現實。但是那種不
捨的想念，似乎我又未有這機會去體驗這種感覺 。

那種搖擺不定的思念之情，看來只是情緒上的波動。

快要瘋掉似的，也許是因為本來就難以捉摸吧。

開心不了也傷心不了 很痛苦

好矛盾嘅狀態...

每日就係咁 好辛苦

都唔係好耐

我最近又有返呢個感覺了

想念一個人會累 會迷失
即使你有多忙也會想念他

我好掛住佢
每日過得行屍走肉咁 個人好似冇左靈魂

有同感呀